日本鐵道消息及旅遊情報交流區(43)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊時的交通疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link應該快過等人覆你

2) 去京阪神奈買咩pass好？

3) 成田機場點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4) 點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

（劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費）

5)（某班新幹線）多唔多人搭？會唔會滿座？
去下面空席案内條link check會準過問我哋

有用網站
時刻表

乗換案内

JR線（新幹線及在来線特急）空席案内及個別列車運転情報

記錄乘車里程

[1020 行動Post] 香港人真係好痴線！不論組織力、耐力、創意玩到咁！

新幹線擺放行李位置：
普通車廂：
つばさ140号・東京行（E3）

とき314号・東京行（E2）

はやぶさ17号・新青森行（E5）

こまち 18号．東京行（E6）

Green Car：
はやぶさ37号・新函館北斗行（E5）

はやぶさ26号・東京行（E5）

つばさ143号・山形行（E3）

不過有人就咁放

あさま605号・長野行（E7）

なすの280号・東京行（E6）

こまち（E6）

請注意：
1. 東北·北海道新幹線E5系之頭頂行李架並不能放26.5吋或以上的行李喼
2. 東海道·山陽·九州新幹線之頭頂行李架並不能放30吋或以上的行李喼

忠告：過時過節唔好帶大型行李上新幹線

first

2019年冬の臨時列車
JR北海道

JR東日本

盛岡支社

秋田支社

仙台支社

新潟支社

高崎支社

水戸支社

千葉支社

八王子支社

長野支社

JR東海

JR西日本

山陽新幹線（福岡エリア）

北陸エリア

和歌山・南紀エリア

北近畿エリア

岡山・福山エリア

広島・山口エリア

山陰エリア

JR四國

JR九州

光復香港 時代革命

留名

跟

好可愛呀

月尾日本可能又打風

吳會去大和博物館, 唔知仲有無其他野~~

唔L係呀

打孖黎

20號颱風好快會陰乾
係驚21號颱風

颱風21號應該唔會登陸日本本土

呢兩日去,快寫遊記

竹栗果邊都好

竹原

未必.似係又關東

海上自衛隊潛水艇比較值得去，而且免費參觀

are u sure

7日後好多變數

LM がんばれ北陸新幹線

雙颱風會難估好多

兩個風而家距離太遠
到21號行到黎，20號都散Q左(或者變溫)
應該唔係太難估

雖然20號爆發性增強已經係意料之外

寫緊，對個館唔好抱太大期望

意料中意但都賀下佢

がんばれ北陸新幹線

跟E7嘅GRAN CLASS

再見了

而家覺得車頭玻璃有啲醜

#ezone係contactfarm

呢抽未必有份嘅

有份呀

小弟唔係好識睇
請問今次嚴重嗎？
今日會出發東京，去7日

肯定無上星期個風咁嚴重
不過20號減弱後D雨帶都會影響日本
預計10月22-23日關西至關東一帶會有雨

21號誤差圈仍大
如果影響日本會係10月25-26日左右

new post lm

師兄即是兩個風都係今個星期打？

台風19号の大きな被害が出た北陸新幹線は、年内に元のダイヤに戻るのが困難であることが19日、JR関係者への取材で分かった。
10編成120両の浸水による車両不足に陥っており、年単位の時間がかかる新規製造や、上越新幹線の同種車両の振り替えでは、被災前の輸送力に達しない。
20日で浸水被害から1週間。年末年始の帰省やUターンでも、旅客需要を満たすことはできず、影響は長期化しそうだ。

関係者によると、長野市の車両センターで浸水した車両は電気系統の重大被害などのため、JR東は一部を再利用するか、新たに車両を製造する方向。

新幹線車両の新規製造は通常、発注から受け取りまで2～3年かかり、メーカーが最大限の協力を約束しても1年以上は必要という。

JR東は今年3月のダイヤ改正から上越新幹線に北陸と同じ「E7系」車両を3編成投入し、本年度中に追加で5編成を入れる計画だった。
この計8編成の一部を転用し、車両数を確保したい考えだが、車両不足を完全に補うのは難しい。

E7系の一部転用があっても、上越新幹線では「E4系」を継続使用するため、ダイヤには影響しない見通しだ。

北陸新幹線の車両は30編成あり、通常は検査中や予備を除く24編成で運行している。
浸水で10編成が使えないため、年末年始など乗客が多い時期は、使用可能な車両はフル稼働させる。

北陸新幹線は不通区間を解消し、25日始発から東京―金沢間の全線直通運転を再開する見込み。
23日に臨時ダイヤを示す。再開直後の運転本数は全体で通常の約8割、全線直通の「かがやき」「はくたか」は約9割を確保。
その後さらに増やしていきたいとしている。

浸水の10編成は、JR東所有の8編成と、同型でJR西日本所有の2編成。客室の座席にも水が入っており、JR東は「廃車の可能性もある」としている。

2019年10月19日 19:26

E4系會再戰幾年
仲要用上越新車當賠2抽比西仔

北陸本線唔係成條都得？

並行一早變晒3rd sector啦
得篠ノ井-長野一小段仲係JR
遲早北陸新幹線延長左，北陸本線就剩返敦賀至米原

去到長濱咋

琵琶湖線只係花名來，不過咁講都唔係錯
索性剩返果段都叫埋做琵琶湖線算啦

北陸本線本身係米原~直江津，但北陸新幹線去到金澤之後就得返米原~金澤，金澤~直江津一段就分咗畀三間third sector接手，石川縣段就係IR石川鐵道；富山縣段就係愛之風富山鐵道；新潟縣段就係越後朱鷺鐵道
你講嘅篠之井~長野係信越本線

言之尚早喇，起碼新幹線去到敦賀之後會縮剩敦賀~米原嘅
不過福井縣間third sector點搞都未有定案

我意思係拱型好似搭到哂成條北陸本線？

咪就係米原~金澤一段
IR石川鐵道只能坐金澤～津幡一段；愛之風富山鐵道只能坐高岡～富山一段，重要唔可以中途落車

咁北陸新幹線敦賀以南嘅並行在來線要講都係湖西線，雖然都係勉強算係

不過好似沿線自治體一致反對將湖西線轉third sector

咁佢實際走線離湖西線咁遠，一個站都掂唔到，D居民用唔到你條線，轉third sector又多數cut特急之類，好難服氣

最重要係加價+cut班次

各位巴打,我plan緊11月中東北(10號/11號由東京出發),大約7日(多1,2日都得),下面個plan只係初步idea
第一日東京剷上青森,住青森
第二日五能線 resort白神號(唔知要幾耐之前預約落),住不老不死溫泉
第3日落到秋田未知做乜好
第4日落銀山溫泉,住銀山溫泉
第5日去鳴子峽(但好似已經完紅葉?又好似冇臨時巴士),住銀山溫泉
第6日鬼怒川溫泉?(日光已經去過)
第7日下就鬼怒川溫泉返東京

pass可以買14日揀5日東日本pass+五能線pass

唔知有咩地方值得去/行程有咩好建議?

cut鬼怒川啦，做咩要特登兜過去
但依家先plan好急，最重要係firm到晒住宿

因為上次去日光唔夠時間去鬼怒川

上越真係黑仔，諗住終於唔洗再用東北堆舊車兼提速
點知一個風就搞到要幫北陸救火先，推遲哂成個plan

並行在來線呢樣野真係好保障JR
cut哂特急後有肉食就留，冇就送俾3rd sector自生自滅

仲有鳴子峽冇個臨時巴士係咪就冇公共交通過去?

過左10月20日D風好難登陸

F13 定F14 呢

第三日朝早去十二戶湖

食完早餐喺不老不死坐巴士直上十二湖
行完就坐返巴士落十二湖駅轉返しらかみ落秋田

其實諗緊十二湖同不老不死溫泉同一日,day 2去到樁山checkin, 去不老不死溫泉,再巴士去十二湖,再返去十二湖站坐車返樁山,咁我就唔洗拎住行李行十二湖

唔驚miss咗個日落咩

其實唔關JR事，主要係睇條新幹線係咪整備新幹線，係嘅話原則上係要將並行在來線交返出黎

F14

巴打我應該日落去不死不老浸溫泉?

唔一定
九州新幹線都係整備新幹線
鹿兒島本線反而只係交出三分一路線轉第3方

誤會咗 以為你住不老不死

所以只係原則上
信越本線先會斷開咁管理

如果JR東交左長野～篠之井出黎信濃鐵道，咁佢D行篠之井線直通長野嘅車就要畀過路費

呢個情況係要保住JR Network 唔好斷開

之前落雪天去日本, 室內熱到PK,
D商場同車箱令我熱到癲要短袖, 但係全場D 日本人係大螻, 無事咁...
點解會咁?

日本人全年恆溫(好似係)

唔明點解啲西裝友夏天都頂得順

我有時都廢時除, 好麻煩

可憐嘅大湊線同七尾線變咗孤兒仔

仲有冰見線

日本日夜溫差太大
可能啲人都已經訓練到好忍得熱

唔完全係，佢重連住城端線，而城端線連住北陸新幹線

好睇點著衫，自己通常上車只除頸巾，羽祴都唔駛除

所以七尾線同大湊線呢兩條慘慘豬依然可以買到去JR 6社任何一站既通過連絡車票
某種意義上唔算被孤立

弱冷房車

5月去東京搭山手線一時冇留意上左弱冷房車
即刻頂唔順要過返隔離正常卡

Test

rakuten搵到間wespa都係樁山站,如果日落去不老不死浸溫泉其實好方便,巴打你覺得係咪日落值得去?

你日落嘅話唔係不老不死住客應該無得浸

搵過要1600蚊一晚

我去C93個時得得幾度
一入弱冷車就都會立即彈返出去

唔一定
我識有個澳門混血日本人返去日本放假
點知得一個禮拜貨仔，頂唔順返去澳門好過

老老實實不老不死唔值得住

咁我住wespa算數,最多入去畀入浴費浸吓
btw有冇巴打去過乳頭溫泉

成個長野新幹線車輛中心全滅

25號下就機去東京，唔知怕唔怕台風影響

連車廂都浸埋應該都費事救啦

車廂入面都浸埋
今次嗰十抽車真係mola mola

醫得嚟同整過架新嘅冇分別

剩係車廠嘅善後工作都有排搞
而嗰幾抽E7可以直接bye bye

冬天(12月)去沖繩會否on9?

冬天去先聰明
又可以避寒 又唔會打風

聖誕氣氛好

thanks 巴打 買機票先
利申:唔識揸車

2次搭あさま都係W7
不過唔知係咪RIP左嗰抽

唔識揸車好難離開那霸

講到好似巴士都無咁

第一次去 淨玩那霸都ok嘅可能會join 1-day tour 去萬座毛

上兩個星期影落，十二湖站去十二湖要¥370

想買五能線pass,
．青森～秋田之間的JR普通車自由席（新青森、川部、弘前、五所川原、深浦、十二湖等站）
．加購指定席券可搭乘全車指定席的「Resort白神號」
係咪每坐一次白神號都要補指定席飛???

我用東北pass劃位,五能線PASS應該要補錢劃指定席，白神號係全車指定席

依家打算用盡五能線pass
住wespa樁山
坐普通車去十二湖站,轉巴士去十二湖,再由十二湖返十二湖站,坐返普通車返wespa,再去不老不死溫泉,浸完返wespa
咁樣聽落ok???

東北pass我用黎劃其他日子

行程理論上冇咩問題睇準時間就OK，十二湖得幾個湖有野睇，1~2個鐘行得曬，另外住wespa樁山 點解唔直接搭巴士去十二湖

因為個pass唔包12湖,咪特登坐去12湖站先轉咪平d

唔包巴士

慳錢就冇辦法

暫定係肥前山口至諫早轉

佢係得出面一件擋風保暖，一入室內就除。

唔係唔想轉，係蝕太多唔敢接來做

似唔會登陸

即係大機會照飛？

冇人要 一動不如一靜

旅遊業要求唔好轉

頂如果我1116去到wespa,最快點都要1535先到十二湖停車場,尾班車1625巴士直去wespa就5點到,唔直去的話,12湖站等jr車就要等1粒鐘d時間好劣

話說如果我網上留五能線位,洗唔洗畀定錢先?因為我打算用五能線pass,同埋係咪都係要去到將網上五能線個留位紀錄換返做實體指定席飛?仲有五能線pass係咪一拎就會生效?可以拎完第2日先生效?

五能線pass唔包指定席

我知呀,就係有巴打提我上東日本留位,但係洗唔洗畀定錢先?我去到係咪就咁拎個紀錄換返指定席劵就得?跟住張pass就另外買,但唔知可唔可以前一日買定,因為班車0809am就開

信用卡會hold數，拿飛果陣自動扣

大約係問日文ekinet 用俾錢的方法買指定席票，乘車券唔使，用pass

由於日光線的新鹿沼駅～下今市駅及佐野線的佐野駅～葛生駅之間修復進度理想，東武鐵道將提早一天，於10月24日全線再開。

上越妙高讀到一舊舊

２１日午後５時頃、東京都のＪＲ湘南新宿ライン赤羽―池袋間を走行していた特別快速列車（高崎発小田原行き）の車内で、乗客の女性が産気づき、赤ちゃんを出産した。ＪＲ東日本東京支社によると、通報を受けた消防の救急隊が、母子を病院に搬送したという。

同支社によると、走行中に車内の非常ボタンが押され、池袋駅到着後に駅員らが駆けつけると、女性が車内で出産していたという。

列車は約３０分遅れで同駅を出発したが、他の列車に目立った影響はなかった。

咁我理解就係到時去到青森就咁拎指定席劵,唔洗再畀cash(指定席費)咁張pass可唔可以今日拎,聽日先生效同埋白神號11月黎講爆唔爆

可以 你換嗰陣同佢講生效日期就得

剛剛去完

佢用五能線Pass，唔係JR東北Pass

btw 原先我都想用五能線Pass，但因為打風搭唔到Pokemon with you，最後嗰日既名額轉左去五能線用

5能線pass要即拎即用?

呢個未試過答你唔到

話說我人在美國,如果經klook買jr pass係咪冇影響?佢好似係print張紙
同埋除咗klook仲有冇邊個網係平?

巴打如果青池得45分鐘係咪太少

淨去青池45分鐘夠晒啦，但想周圍行下就唔夠

睇清楚啲換Pass條款，睇下洗唔洗香港拎兌換證嗰啲

五能線 free pass 係喺售票機買嘅，用果日再行自動改札就得

其實秋田市內係咪冇乜野睇,我諗過如果我去到wespa checkin完,之後先去青池就得45 min
如果係1126先去12湖去車站對面擺低行李1135巴士去12湖,1350返到12湖站拎行李,1430再拎住一大堆行李坐巴士1500到不死不老溫泉浸吓(唔知不老不死溫泉有冇大locker畀我放大gip)
一係就第2日先去青池,去完落秋田

仲以為係去綠色窗口即係去自動閘機入飛先開始計第一日?買完pass再去綠色窗口同佢講想拎第2日指定席劵?上面有巴打話上網留位係hold信用卡錢,我信佢架啦希望中文網唔會同日文網唔同唔好意思好多問題,以前用開都係去counter換pass,未試過自動閘機買pass

湯めぐり帖要住乳頭溫泉先買到

有得放gip，順住去唔好返轉頭

想問下如果12月想答富士回遊
會唔會好易無位? Thanks

其實你得一日都唔會浸得晒，除非你係到此一遊

我記得我嗰時搭頭班白神秋田出發到十二湖轉巴士上去行一圈(唔止去青池)再落返去岩岩好駁到第二班白神
計返應該要差唔多2個鐘
得45分鐘就正如樓上所講只夠睇青池

第一次去東京想問一問
大概會有5日4夜係東京 多數都係圍繞住山手線
大約會去秋葉原 新宿 澀谷 東京
但係有一日諗住去新潟滑雪
上網CHECK左建議坐新幹線但係一程要6000yen 來回姐係成12000yen
係咪應該買東京廣域JR pass用

買啦，但你可以睇下點樣安排前後既日子慳最多錢

鍾意咪搵個下晝去下輕井澤
如果嫌遠，拎pass去下橫濱果邊都慳到

越後常木機械鐵路

"如果係1126先去12湖去車站對面擺低行李1135巴士去12湖,1350返到12湖站拎行李,1430再拎住一大堆行李坐巴士1500到不死不老溫泉浸吓"
即係咁樣好d?

搵到大釜住住一晚秋田再上大釜住

北越快遞

Scan QR code就得

攞指定券同買pass係冇先後次序

日本成日都google translate就算

認真唔譯好過譯

唔該晒

出年3月想去金澤/富山長野，果陣會唔會仲有雪？

妖 唔睇日文都唔知咩黎

未必開返，建議有後備行程

滑雪睇左越後湯沢Gala 先

11月前應該搞返掂晒

想問問長崎行程
11月9去長崎 聽去雲仙睇紅葉 以往11月中有無紅葉架

根據我轉車原則，九分鐘夠去廁所only, 你要放低件乜行李呢，同埋巴士通常係早5分鐘等車，否則走左都唔知

你睇左大月個段有幾大獲未，一日未通返，唔會考慮上河口湖

十二湖駅前好似係1140開車
你check下

東京廣域去唔到新瀉，另一種先去到
如果無揸車既話，用PASS真係好方便，起身就行唔洗再買飛
book指定席又唔洗錢

有個大gip,因為我由美國返

廣域可以去到GALA湯澤
再過就唔得

咦睇錯アオーネ白神十二湖 前係1140,1155到十二湖,1335上返車,1350到jr站拎行李,1430巴士去不死不老,1500到不死不老,個戶外溫泉1600閂

實有

Google translate

得45分鐘好尷尬，十二湖有個行山徑行一個鐘到，十二湖精華係曬入面

有冇人知高尾山風災後開返未?

明明北越急行係四個漢字
仲要翻譯做咩野

其實睇返佢話單程6000yen，你就知佢係講湯沢

其實12湖車站一出對面間鋪就有得放行李，鋪門口就係巴士站

你張pass 點換？

廣域券最貴路線 (唔計大宮發超景踴子號)

痴撚線行程

1. 你5:00落機點搭5:18單軌，分分鐘境都未入
2. 去到東京站要等7:30開門換Pass，再去到青森起碼都11點
3. 凌晨機完又拎住張Pass，點解唔搭五能線反而要揸2個半鐘（根據google map）去十二湖同不老不死溫泉

點解大家咁鍾意凌晨機直上青森

我自己行過就一般，可能天氣唔好
但我都建議留耐啲慢慢睇下周圍

補眠，我都係凌晨機後直上青森

車上補眠，但一換pass 羽田最早係0830 打後新幹線，早過0830 麻煩教我點做到

現兜兜

揸車唔緊要，唔洗租48既，咪租24囉
第一日唔夠訓重揸咁耐車會出事

對上幾次凌晨機都話香港塞機，delay 左成粒鐘再係咁天空追時間

突然諗到我十一月頭可以飛大阪用大阪北陸pass
平過拱橋好多
但要自由席
同埋長野十一月頭有紅葉 玩另一邊福井好似無乜野搞

唔知你之後行程係點，但羽田搭飛機去東北只係5500円＋機場稅

你有東北Pass買咩五能線Pass

順手囉
反正都有啲線個名唔係全漢字
唔差在畫蛇添足埋佢

東北Pass都要20000円，如果無咗兩程長程新幹線你會搭到幾多錢車先

無睇到你原來下個禮拜就去
當我無講過

第二日買單程飛唔得咩

加油，我都想知坐唔坐到呢班新幹線

佢的意思係五能線pass 就算啦用一日，三千幾，但free 返一日東北pass 感覺抵少少，total 23xxx.
因為張東日本南北海道玩六日成27000.

五能線pass唔係兩日連續咩

點解？覺得有可能趕唔切班車？

係，但第一日用左東北pass 上，你坐五能線已經係免費

我手頭上冇資料東京一開門要排幾多個，但我要換pass 的前提下，未坐過0820 之前的新幹線，你坐0840 上新青森班車反而問題不大

玩琵琶湖附近？

佢落機就搭車出去等開門應該排第一卦
換pass十五分鐘應該搞掂啦
不過我試過搭凌晨機到羽田即刻排隊換pass
七點到已經攞完 出到東京站七點半
好似仲快過喺東京站換

都係睇邊到條隊長D姐
你架機遲左落，咪唔駛諗羽田換

好天真係靚嘅

咁又係

出太陽時青池好靚㗎
天氣唔好就緊係一般啦, 人哋個賣點就係太陽照射下清澈嘅藍色

我上次0730 換完，0830 新幹線

上次同一日 CXHND果班都係delay , 成8點先到羽田

Delay真係冇計
所以啲行程都係預鬆動啲好

唔係冇太陽，但唔夠光照唔到落去

遲小小都差好遠
又台灣又澳洲又盛

咁搭UO真係好有優勢
基本上最早到

過完關一定要即刻去排隊
5:45已經開始有人

上次去5:20已經有5個人

各位巴絲 我會去8日北九州 暫時行程酒店 係頭三日福岡 四-五日係由布院溫泉 6-7日就去佐賀hea一hea 係咁嘅話我應該買5日JR PASS定5+3日比較好？ 暫時行程未確定 但都會去小倉 熊本咁

5:07冇人

香港人去旅行去到盡
不過直上東北真係辛苦

you win

我12月都要排羽田 （東京駅一定fail)
目標係上到6:55單軌

你佐賀諗住點玩

排頭位又唔多飛要出應該得

趕7:36 嗰班車？
我有諗過 但好似點都趕唔切

頭5⃣️個（組） 也可以

小倉悶，去門司港+下關，一日遊
熊本冧左個城，你探唔探部長？即日來回都ok
我上次去7日係買左北九5日pass

5日夠玩啦

第一次去嘅話可以skip佐賀先，淨係玩其他都唔夠時間啦
由布院真心有啲伏，唔好期望太高
要去溫泉鄉嘅話，我上次就揀咗去人吉，勝在少人去，夠幽靜，旅館細服務好
買PASS五日夠晒，第三日開始用
去熊本可以即日來回（你要預都幾悶下，冇乜嘢睇）
長崎比佐賀值得去，可以住一晚
門司港+下關中午出發都玩得切

門司港要預時間睇條橋開關

再加唐戶市場要五日六去
唔係無壽司食

林鄭是全世界唯一敢在日皇就職典禮「掃phone」的領袖，行為是「挑戰國際禮儀之極限」

咦好似即係依度?

係
佢好似會俾埋張地圖你
不過上面都有得囉

有一日要朝早由乳頭溫泉落銀山溫泉,再5點坐車去鳴子溫泉真係好撚趕

你咁樣行唔驚chur 死自己咩去浸溫泉就無謂搞成咁啦

但唔坐長途車補眠，勉強喺附近周圍行其實仲快攰
眼瞓死都未check得in

agger，直上青森係新幹線訓覺先正

咪係，一係skip左銀山住鳴子，一係skip左鳴子住銀山啦

試過落機去酒店擺抵行李再落築地，之後眼瞓死。

有次就係搭凌晨機之後周圍行
啲舖又未開又勁眼訓又上唔到酒店

成條九州新幹線除左博多外月台夠唔夠長先

最大問題係要排隊換pass
趕時間壓力好大

新鳥栖〜熊本同埋鹿児島中央宜家得10卡預留位

同意，佐賀同長崎分一part玩，集中左福岡先

直通九州無得加.試過頭班車都爆

三日行程迫成兩日？

通常我的做法係plan 下午三時午睡，早上知道下午有得瞓會頂到

西仔有冇研究過學東仔咁玩增解結
不過而家新車開發要睇東海頭應該冇乜可能

冇啦，西仔都講明唔會再獨自開發新車
連N700S都係就咁俾錢買算數
東海N700系列個設計應該都冇預你日常玩增解結

山陽咁多直通東海，點唔睇東海頭
除非西日本同九州共同開發專門for山陽直通九州嘅車

應該就唔會啦
西日本同九州都唔似東海/東日本咁有錢去開發
都係睇東海頭，改一改support 8卡就算

N700S做得到

8+8

「かがやき」2本減「あさま」11本減 北陸新幹線、全線再開後の暫定ダイヤ発表
↓↓詳しくはコチラ↓↓

諗過如果長崎新幹線全線用新幹線規格
可以玩增解結一邊去長崎一邊去鹿兒島

16卡落博多本身已經有，係2+2 指定席搶客
同埋新大阪塞車問題未解決

好似係理論上做到4+4+4+4

4卡新幹線係咩概念

方便外銷掛
唔係到到都好似東海道新幹線咁好客要用16卡兼開地鐵班次清客

西日本應該唔會再整啲山陽新幹線限定嘅4卡/6卡車玩自己啦下話

JR九州と西鉄が連携へ 競争から公共交通の維持へ転換、人口減少時代に対応
↓↓詳しくはコチラ↓↓

短短十幾年多左咁多客？明明大體上長途客係跌緊，巴士都要計有冇客先開

玩直通到熊本有冇可能？

長遠轉咗新幹線後回車應該快咗，如果密車啲可以諗玩8+4，始終而家九州都唔係太好生意下，長崎客流就更少

現在一小時約二十卡特急去緊長崎佐世保，8+4好似唔夠運力

多咗好多pass客，同埋早特都搶到巴士客
而家新大阪開8卡車都岡山前都多客，4卡唔夠做
さくら仲要招呼埋東海道本地人轉車客

反而唔明みずほ點解做唔起，停站仲少過のぞみ，唯一可能性係咪停站太少，九州段冇客
而家啲季節性班次都加停姫路

其實差唔多，只要開返三班8+4同兩班4(只去長崎)就啱啱好20，班次仲密咗

根本さくら冇預過做流水客生意，純做九州客嚟講8卡夠晒，本身九州段都要減班
只係本地人見さくら速度同のぞみ一樣但特急費平啲又舒服啲先勁多人搭
而家のぞみ班次都夾咗九州車時間，俾人做個替代

唔係,乳頭溫泉suppose前一日浸晒,我乳頭溫泉住休暇村,鳴子溫泉住大江戶溫泉物語,唔知可唔可以叫休暇村寄行李去鳴子溫泉酒店
如果可以寄:
如果早餐可以好早食完(搵唔到早餐幾點):
plan緊坐頭班巴士(0750)落到田澤湖0838, 0909坐jr 1301到大石田食 lunch, 1410 巴士1453到銀山溫泉,1635銀山溫泉走1711到大石田,1727大石田上jr,1856到鳴山溫泉再行10min到酒店checkin
早餐唔可以好早食完:
坐第2班巴士(0840)到田澤湖jr(0928),周圍行吓,1026 jr到大石田(1332),食lunch,之後1410巴士...
如果唔可以寄行李:
坐第2班巴士(0840)到田澤湖jr(0928),1026 jr到新庄(1332),搵locker放低行李,食lunch,之後1410巴士,1711到大石田,1741到新庄拎行李,1856到鳴子溫泉,但唔知拎住大gip要行幾耐啦

新庄個站唔大，未必有咁多coin locker
同埋寄行李除非加錢，否則唔可以即日到到鳴子
但係都係嗰句：真係好chur似遊車河多過去旅行

定係你會建議我book多一日鳴子溫泉,唔去鬼怒川好?

寄行李通常前一日夜晚講定都ok

lm

賣大包指定席

諗諗吓不如朝早行吓角館2點先去鳴子溫泉,住多日鳴子算,17號去吓銀山又去吓第2度

一日基本上好基乳頭>銀山>鳴子，Cut其中一個啦

新庄冇咩人架，利申剛剛去完

所以就cut銀山,變乳頭->角館->鳴子,銀山就搵日加埋其他地方去,睇落銀山都用唔到幾多時間

唔去鬼怒川算

你本身個Plan淨係去打咭，好似影完相就趕住走咁

可能呢排欖球世界盃更加多鬼佬

平日靜岡去東京自由席企滿晒

早上

有冇巴打睇過白川鄉紅葉 值唔值唔用pass即日來回去睇

正常

本身去日本就係為食野浸溫泉,景點唔會花太多時間反正第一次去長時間東北咪當探吓路先,上次北海道落去得3日東北,去小袖海岸同奧入瀨同八戶個市場都冇晒

你邊度去先?用咩pass先?程巴士得個高山周遊劵包咋wor

但你去銀山兩個鐘都浸唔到啲咩

銀山值得入去浸溫泉?本身想去行吓睇吓架咋,睇過能登屋好似又冇溫泉畀外人浸

根本就係通勤超特急

成 6000 羊 啲人返工來回咪好貴
定係有回數券or 月票嗰啲？

當然有定期券啦

有唔少應該係公司有補貼嘅

都成13萬羊

藝備線終於全線復駛

印象中冇大locker

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

第一眼見到佢地爭取奧羽新幹線

「パンダくろしお」2編成目を投入 運行期間延長、来春以降は1往復が時刻固定に

咩事北陸新幹線爆成咁 仲要班班爆

今日第一日全線通車呀，打完風後

好似聽日先通

D人終於去到長野金沢
仲有松本要快都要轉坐新幹線

房総特急12月到1月做半價飛

好似仲平過齋乗車券

ＪＲ西、近畿エリアで終電の前倒し検討へ 保守作業の環境改善で

就係諗住唔用pass 金澤來回 要成3600yen
暫時係用關西北陸pass碌上北陸睇黑部峽谷紅葉

頭幾句自我介紹咁串
日式英文真係好難聽

冧把溫渣pen列屎train YouTuber

估唔到用華為電話

Single-track working 或者淨係開快/慢線都唔掂？

我禁左auto translate

點知係german autotranslate

其實佢係咪講梗德文

好似睇緊Japan railway journal

Does he need some help on the pronunciation?

Taking Tokaido Sanyo Shinkansen is very easy to foreigners.

Please download smartEX App from Google Play store or Apple Store.

For iPhone users, you can now buy a virtual Suica with Apple pay. You should register an account in smartEX App with your credit card and Suica. Then, you can just use your iPhone to book the ticket and take the Shinkansen with your virtual Suica.

For Android users, you should buy an IC card through the self-service kiosk at all JR train station. You can register an account in smartEX App with your credit card and IC card. Then, you can just use your Android phone to book the ticket and take the Shinkansen with your IC card.

If you take the Shinkansen with your family members or friends, you can use self-service kiosk at Shinkansen stations to pick up the tickets. Please insert your credit card and type the 4-digits pin. For Hong Kongers, you should type 1234 to pass the procedure (example from using HSBC credit card).

長崎新幹線問題膠著
JR九州初代社長石井幸孝提出改經佐賀空港、柳川
並發展佐賀空港成九州物流樞紐

對佐賀而言
似乎比幫佐賀市中心用1200億円提速15分鐘合乎成本效益

但かもめcut車，佐賀一樣少左車出博多，除非九州肯開佐賀特急/加班みどり

佐賀離博多唔係好遠
最多加快速其實未必唔夠做
而家区間快速最快唔使60分鐘

開新幹線應該都會變第三部門
JR九州應該唔會開特急過去

如果用空港方案
佐賀一段就唔可能比第三sector
因爲新幹線變成完全唔經佐賀市

畢竟佐賀其中一個反對點就係唔想要第三sector
呢個方案都叫做解決呢個問題

咁應該會一小時1⃣️班去佐世保

我想問下visa 俾錢話要3d 驗證，但我成日都係驗證呢part過唔到，之前當地買過新幹線無事，但係香港上南海電鐵個網買車飛買唔到，個3d 驗證係要額外開嗎？

你張咭冇verified by visa？

未必會有得留低
會叫你去武雄温泉轉車

呢點都係佐賀縣點解遲遲都唔同意
要出一大筆錢，快得15分鐘
比少d用迷你新幹線？更加淨係快得2-5分鐘
跟住仲要無曬特急
被逼比貴d坐新幹線
真係無咩理由硬食條新幹線

而家提議用佐賀機場
或者係唯一方法可以平衡到佐賀利益

正社員通常有交通津貼

空氣運輪

乜俾巴士打到咁

去長崎慢左幾多？

多20km
均速260kmh過嘅話唔多過5分鐘

佐賀問題解決唔到，全程快得20分鐘
肥前山口～諫早又畀唔到third sector

佢寫係風災過後要吸引觀光客先半價兩個月

磐越西線に指定席車両を導入 1両の半分にリクライニングシート設置 JR東日本

真係需要咩

以前455系年代都有

有Green

快速只係一個鐘車程, 而且E721本身都係cross seat, 有d多餘

佐賀空港全年得80萬旅客人次，空港附近得農地，去佐賀市中心要30分鐘，個站起得成都無人用

有d多餘law個機場咁up揼

開多幾班UO 或者 HX 咪可以多d人law

如果有指定席 係咪即係會有愛稱

想問12月中既嵐山小火車飛係咪買唔到定賣哂

但如果有新幹線而且可以30分鐘左右到博多就有吸引力
福岡空港早已飽和而且擴建空間有限
佐賀空港可以分擔下都唔錯

呢個方案柳川至筑後船小屋一段係福岡縣內，福岡縣有無興趣出資都係大問題

想請問下西仔pass係咪得山陽山陰免費劃指定席
其他都要補特急費加指定席費？
丹鐵管內通行既特急係咪都一樣要補特急費同指定席費？

hx宮崎都收左皮
uo熊本係季節性？

基本上非7天西仔都只能自由席

重有張山陽山陰北九州包指定席
其他都要補特急費同指定席費
張pass包丹鐵管內就係，唔包就全費

HX 嗰班宮崎變左鹿島daily

而家200yen單程票都可以碌卡買？

鹿島

懶到打錯埋人地個名
鹿兒島呀鹿島

定係廚叉有飛機飛呢兩度其中一度

sor，打漏左 個兒

之前HX咪話過開茨城，咁咪去鹿島law

錯過左寢台全盛期真係好可惜

開唔成，收左皮

尋日CAD先叫HX 整好d數
似就收皮咁

你老味海航攪死HX
有一期HX好進取

由開long haul開始就註定失敗
堅持玩日韓應該可以維到皮

咁long haul 計，有d port都應該頂到
不過齋飛日本lam d新線津貼都夠玩

全部地方政府津貼

港日韓航空

在日手足睇下有冇機撞到Villa

E6連E4

我哋有陳七

近鉄80000系「ひのとり」名阪特急の新型車両が登場、雨の夜間搬送

「請不要再此搭車。」

如果4月頭東京近郊追櫻 住邊頭好
定係可以慳返啖氣

唔好講咁多，細分佐賀D市對新幹線睇先

抄GSE

壓倒性

有分別咩

日本地區形象調查2019出爐，北海道連續11年成為全國最具魅力都道縣府；而茨城縣與去年一樣「包尾」排第47，已連續7年成為「最無聊都道縣府」。

最具魅力都道縣府首五名與去年一樣，分別是北海道、京都府、東京都、沖繩縣及神奈川縣，大阪府今年微升一名排第6，刷新自身最高排行紀錄。另外去年排第11的石川縣今年則擠身十大排第9。另一邊廂茨城縣雖然由去年8.0分升至今年9.4分，但仍然繼續蟬聯「最無聊都道縣府」，排第43至46分別為栃木縣、德島縣、群馬縣及佐賀縣。

咩事呢度

北關東陰公豬

德島有祖谷又有鳴門漩渦都排咁後

栃木縣都有日光
群馬就多溫泉
不過對比起其他日本縣...又真係偏少景點嘅

垃圾佐賀

仲有呢個係國內調查
當然唔會單單因為某一堆景點就會將個score推到好高

其實仲有d似E653

第14回「地域ブランド調査2019」 地方創生から5年、市区町村の魅力度が36％上昇

咁如果用日本人角度，溫泉又冇咩特別，群馬唔高唔奇

當地人對群馬嘅印象真係
嘩屌又破最高氣溫紀錄呀？

執柒咗佢啦 阻頭阻勢
咁撚垃圾開新幹線定特急都冇人去㗎啦

茨城縣去過大洗聖巡

因鐵: Fake news! 又話最有魅力但我年年都要度廢邊條線

北海道最有魅力純粹係太偏遠，好多日本人都冇去過
同時啲節目又吹到好多嘢玩，自然個個都有個憧憬係好正

最多遊客的札幌圈都蝕錢嘈什麼

多遊客去唔代表多人搭鐵

身邊d港豬去北海道大部分都係自駕

所以掉返轉群馬栃木茨城對當地人可能好無去旅行既feel
尤其首都圈民，對佢地來講可能只係遠小小既西貢

同埋佢地既景點都可能好多人唔知其實係邊個縣

suit最後一集夏休み日本一周の旅live有7000人睇
不過其實我都幾鐘意睇佢旅行
好羨慕佢可以環日本一周旅行

又要新幹線起個站吸引遊客到訪但又唔肯將長崎本線轉3rd sector
搞到JR九州都怕左你，plan新幹線兜路兜去機場隔離

column嚟啫
唔代表JR九州立場

如果呢個方案都唔得睇怕要過有明海

因鐵除咗札幌附近啲線同埋特急之外你用埋我果份
仲有港豬都係CTS出入根本唔需要煩dropoff surcharge

筑後船小屋>佐賀機場南面的海底通過>武雄溫泉,完全MISS佐賀.

其實雄武溫泉都係佐賀縣，點解佢地咁順攤
定呢個唔係佐賀縣只係佐賀市度縮

係咪當初話用可變軌距列車令佐賀市嗰段長崎本線唔洗上下分離唔洗變3rd sector先應承

新鳥栖至武雄温泉段如果用到FGT佐賀縣係一蚊都唔使出，起標準規格新幹線要嘔多660億yen出來
佐賀縣最近幾年財政儲備得700-900億yen，而預算未來十年，平均每年財政盈餘只係得4億yen，起新幹線條數縣政府根本負擔唔到

簡單一句，支出同收入不相等，之後仲要冇特急，快十分鐘，俾多三千円應該冇人接受

同埋按地域分怖，一半佐賀市町應該唔想科水

結果，一係國家full pay 否則就等

想問下日本成田機場出境係咪已經改咗用自動閘口,唔會再係passport到cup個出國印?

係，但可以出完境去counter吸返

原來中央本線開番

上次福岡走特登行過去比本pp佢cup條友yep手叫我走

在啦幹

由於太早book, 住上野，到時邊到有就去邊度

JR東海、ハイブリッド次期特急車両は「HC85系」シンボルマークも発表

連日本人都犯呢個錯

你咁講我先發現我一直睇左做「請不要再搭此車。」

2022年先換

online預約指定席,有冇話去咩站拎飛會排隊排短d時間如果同時間兌換東日本東北pass,係咪會自動當我用張pass去拎張指定席飛?

文字藝術師logo

JR東海道新幹線，非東海道新線宣傳唔好咁高要求啦

唔好朝早太遲係羽田排就得

我會堅持，我最鍾意儲印

上年住過上野 係幾方便

今年諗緊會唔會一半都內 一半橫濱

関西都係

冇振子，同しなの比咁大細超

問題係N700S個Logo都好普通
可能因為東海比較保守啩

hybrid隻色真係完全文字藝術師

N700S嗰個正正常常啦, 東海風格
唔洗太浮誇(E5, H5, E6)
E7嗰款都唔錯

好現實，中央本線係JR東海最賺錢嘅在來線，自然多資源玩振子
高山本線同紀勢本線蝕到喊，キハ85用30年就肯換新車已經好有良心

但Shinano仲用緊殘舊383冇消息換車

383系遲過キハ85幾年出，要等多陣

車両損失、最大１１８億円＝水没の北陸新幹線－ＪＲ東日本

ＪＲ東日本は２８日、台風１９号による浸水被害を受けた北陸新幹線の車両の帳簿価格が９月末時点で１１８億円だと発表した。水没した１０編成１２０両のうち、ＪＲ東が保有する８編成９６両が廃車処分になれば、最大でこの額がすべて損失計上されることになる。

E7系

估計啫
都未肯定10抽都廢車

E6系こまち × E4系Max

已經折舊50%？

應該係問你有邊D時間有空檔，東京同羽田好難預時間
什至只會換即日。

高山咁多遊客應該好少少

我飛驒古川上車運空氣喎

高山-名古屋呢段應該俾巴士打殘左

去邊先

東海自己都做埋一份

名古屋

搭巴士同特急時間一樣，巴士價錢平一半，無pass邊個會坐ひだ

我住巢鴨,有一日有一整日空檔可以拎,見到巢鴨依d細站有得拎,但唔知會唔會排好耐,仲有我除咗換pass仲會拎新幹線指定席,白神號指定席,但係白神號我會上青森另外用五能線free pass,佢地會唔會以為我係用pass拎白神號指定席?

其實北陸pass玩昇龍道幾抵

我係東京站換佢就會同我數日數再問我出邊5日既指定席，細站就唔知有冇跟咁足

我想11,14,15,16,18用pass,陣間佢當我其中2日用白神號就仆街了

櫻島爆發
附近手足留意交通安排

放心，用就一定係當日入閘先吸印，但換指定席佢有冇數就唔知當時個職員點處理啦

如果係我就會分開兩張信用咭去做booking
咁就唔駛解釋咁多

車両損失、最大118億円＝水没の北陸新幹線－JR東日本
10/28(月) 16:51配信

JR東日本は28日、台風19号による浸水被害を受けた北陸新幹線の車両の帳簿価格が9月末時点で118億円だと発表した。水没した10編成120両のうち、JR東が保有する8編成96両が廃車処分になれば、最大でこの額がすべて損失計上されることになる。

台風19号に伴う運休などによる減収影響については10月だけで120億円を見込む。ただ、具体的な全体の被害額が確定していないとして、2020年3月期の業績見通しは変えていない。

一方、被害を受けた北陸新幹線の残る2編成を保有するJR西日本は車両の帳簿価格30億円について特別損失を計上する。台風19号に伴う減収影響は、JR西が29億円、JR東海が30億円と見込んだ。

JR東の赤石良治常務は「甚大な影響があり、費用算定が十分できていない」と語った。橋や土砂が流入した線路も被害を受けており、全体の被害額が判明する時期は不明とした。

北陸新幹線の製造費用は1両当たり約3億円。車両の帳簿価格は取得価格から減価償却の累計額を差し引いて算定した。

繼閪仔W7 終於到東海用英文字母命名新車

就係以為好多pass客

昇龍道巴士pass搶走晒啲客

見親人講上山都係搭巴士

巴士行返舊路未

有改過道？遠咗定點

【朗報&悲報】
来春、常磐線全線運転再開！
そのついでに、いわき〜浪江&小高〜原ノ町でSuicaエリア拡大！

Suicaエリア拡大ってことは…
そう、近郊区間拡大です。浪江→松本、500km以上途中下車できません…

得常磐線無限向北

係咪一定要信用卡畀錢?可唔可以去到用cash畀?

桃內變毒撚站

因為要斬開2個區間？

連埋就松本去到仙台都冇得中途下車

Cheng kai wing 持ＢＮＯ人士
你的東北pass 在八戶站

而家松本到浪江都好似無得途中下車？

上網睇
話只要中間夾住一段新幹線就可以避到
而且可以坐返並行在來線

但係咁樣就要跟張飛嗰條route坐
而且因為唔係最短經路 所以可能貴少少

唔知有冇理解錯

開公海啦

facebook 好似見到
連passport number都post埋出黎

而家浪江未入大都市區間應該仲可以途中下車？

我見佢有寫幾段新幹線唔包係大都市區間
咁姐係出飛個陣講明係呢幾段新幹線就有得途中下車

可以呀

常磐線->東京都区内->中央本線的場合
乘車券會強制變成山手線(日暮里-新宿)經由，無得揀東京

不過如果張飛本身可以途中下車
又可以揀路行架喎

呢個應該係指係70條寫明個區只要唔重復經路同駁得返你前後個啲經路就點搭都得？

呢本野有冇得買/網上睇

青函連絡船講演会開催！！

1908（明治41）年から1988（昭和63）年までの80年間、
青森と函館の間を結んでいた
青函連絡船。

その歴史やさまざまなエピソードを紹介・解説する講演会を11月2日（土）に開催します。『青函連絡船四方海話』、『第五青函丸の生涯』の2部構成で講演を実施するほか、9月のイベントでご好評いただいた『青函連絡船の旅 体験ツアー』をより内容を充実させて再演します。

日本海沿岸をひた走り、大阪～青森を結んだ特急「白鳥」の車内放送実演や、青函連絡船に乗り換える乗客に配られた乗船名簿の記入体験、そして連絡船に貨車を積み込んで運ぶ貨車航送をする際、船に車両を固定する緊締具の取り付け実演などを、当館の展示車両である485系電車、コキ50000形貨車で行います。本州と北海道を結ぶ人と物流の大動脈であった青函連絡船の役割をできるイベントです。

また当日は、車両ステーションの485系には「白鳥」のヘッドマークを、ED75には上野～青森を結んだ特急「ゆうづる」のヘッドマークを装着し、17:00～17:30の間は車両撮影に適した環境で展示します。

青函連絡船をご存知の方もそうでない方もお楽しみいただけるイベントです。皆さまのご来館をお待ちいたしております。

イベントについて詳しくはこちら↓

高速實驗完咗近排交通政策審議會應該討論緊，有啲消息/傳言報咗出嚟

好似真係得喎

而且如果要去松本嘅話
張飛買多個站去北松本就得

連埋就唔止仙台，去到石卷都冇得中途下車

北北線公式PV

但本身福岡空港幾分鐘就到博多
唯一好處係用jr pass包埋

九州pass有包空港地下鐵架咩？？？

佢話如果HSG隔離真係有新幹線到嘅話
普通語癌嚟啫

以之前打風經驗，差一班超早同超夜去福岡。
唔知夠唔夠客做

書泉應該最易搵到

FUK有curfew冇得太搏
以前有班HKG1525飛嘅最後都冇咗

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721,831) & 證明香港人未放棄，做份國際文宣話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人(眾籌到而家先35%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

但福岡空港好似有宵禁
市區近機場的確係超優勢 去山陽落南九州都方便

哦明啦

有新幹線去長崎佐賀 佐賀空港D國內航班執得啦 經黎打自己咩

點打？
而家HSG嘅domestic都差唔多有等於冇

都勉強養咗幾條國際線，最有趣係直航西安

有冇search keyword？

各位師兄有想問，關於北海道JR既問題

我個行程：
20/2 CTS>札幌
21/2 札幌＞旭川>
22/2 旭川＞層雲峽
23/2 層雲峽＞旭川＞美瑛 >富良野
24/2 富良野
25/2 富良野＞札幌
26/2 札榥
27/2 札幌＞登別
28/2 登別>CTS

我睇過如果用JR pass我好似都唔會平左，不過我見到佢有個超值車票可以買，分別係

1. 札幌＜＞旭川 5550 yen
2. 札幌＜＞登別 7450 yen
3. 登別 ＜＞新千歲 4970 yen

我個行程係札幌＞旭川＞富良野＞札幌，咁我可唔可以買第一個？富良野番札幌係直接去瀧川再去札幌，直係我一定要撘去旭川先用得？

札幌去登別果程，我回程可唔可以買去新千歲落車？價錢點計？定係我應該買單程去新千歲再買新千歲＜＞登別會抵d?

感謝

應該都係《鉄道旅行検定試験》既一系列參考書黎

1. 可以，但旭川＞富良野 及 富良野＞瀧川／旭川需要另外補錢，亦唔一定要搭去旭川先用得，只係你蝕咗一段路，因為自由席查飛只需要核實你揸住嘅特急券係有效區間內就得
2. 唔可以，因為優惠飛區間必須來回一樣，冇得轉，如果要咁買應該係你個買法最平，不過要轉車+啲時間唔夾，比我會去程補札幌＞南千歲嘅車費+特急費，爭幾百円但係舒服好多

唔該哂師兄，仲有少少問題
1. 呢個路程你覺得最平既方法係點？

2. 我唔係好明點樣補札幌＞南千歲既車費，可唔可以講多少少？係咪即係你唔建議我買佢既優惠車票？

我建議你郁一郁頭幾日
我之前住層雲峽間酒店係有免費/好平既shuttle去返札幌同旭川 咁可以慳番
D2札幌搭shuttle去層雲峽訓一晚
D3層雲峽搭shuttle去旭川訓一晚
札幌去登別好似都有1000羊巴士定shuttle

我去層雲峽果間酒店都有免費shuttle喺札幌直接去，不過同行果個撘唔到長途車所以先揀撘JR

撘巴士去登別都有得諗，我睇睇先。唔該你

1. 無論上旭川定瀧川轉，要補嘅錢都係一樣，睇下邊個時間就到你好過，去瀧川轉只係慳到車程時間
2. 照買登別 ＜＞新千歲嘅優惠飛，由於你去程喺札幌出發，所以張優惠飛包唔晒，淨係包到南千歲＞登別
一係你就喺札幌買單程飛搭快速Airport去南千歲轉特急，一係就喺札幌直接上特急去登別，方法一可以慳返630円特急費，但係要轉車同嘥時間，方法二就係買埋札幌＞南千歲嘅單程飛+特急券，好處就係一程過

其實都唔算好長途
佢中途有幾個廁所位比你

札幌－登別往復割引 3790
すずらん特急券 370x2=740
補南千歲→新千歲空港 220
總共 4750

不過すずらん班次少
如果夾唔到時間要搭Super北斗就唔可以咁玩

唔該師兄，我諗我應該會用方法2就算

快手整條HX UO la
咁香港人會去鳩衝ga la

無辦法，我見到佢會停1個SA, 1個PA, 但係佢都係覺得有d辛苦，所以佢都係想撘JR去旭川先

lol真趣

其實去到南千歲洗唔洗得登出閘再轉用特急券

如果咁睇好似揀唔轉車果個方法好似好d，我睇過すずらん既班次好似真係唔係好夾到super北斗, 不過都唔該哂你

輪到我唔明你講乜
すずらん已經可以由札幌去登別
唔需要同Super北斗夾
我係驚すずらん夾唔到你個行程
最後要搭番Super北斗

係wor, 我諗我搞錯左

唔知會唔會出N軌版

應該唔使
俾齊成段車飛佢睇就得
啲人幫襯金券店都係咁砌飛

東海道新幹線ダイヤ乱れのため、のぞみレールスターが登場。
充当は700系E15編成で、のぞみ781号として運転。LED発車標の「のぞみ」8両編成表示もレア。

京急電鉄、「京急ミュージアム」2020/1/21オープンへ

會唔會有名物體驗

想問JR東海道新幹線係咪得全國pass先cover到?

呢個一定，另班次最多最快車種のぞみ拎全國pass都係唔坐得

即場表演增解結

有新1000形運転台玩，要收費

有師兄自製左一抽

新一代既小田急5000形出廠

又係E233變種？

※有料コンテンツ

車體好似跟日車標準，但竟然以後全部唔係喺日車造

即係直接跳上車?如果由登別返札幌係咪又要南千歲落車買飛先返到札幌?定係札幌行側邊通道補返錢?

登別來回札幌有另外一款優惠飛，直接一程過返到札幌，一張飛搞掂晒，唔使補錢

嗰位清只不過係來回地點唔同先要拆開買

喺優惠飛區間外上車，原理上只要你上(第一程)車前買齊你個旅程嘅整個區間(上車點到目的地，不限車飛數目)嘅車飛(+特急券)就可以直接上車搭到去你嘅目的地為止，途中唔需要再煩補飛

我知呀,但係in case佢要南千歲去登別,登別去札幌,咁佢可以新千歲機場買定南千歲去札幌車飛?

想問下買咗山陰山陽pass,如果係東京坐新幹線去廣島,係咪要係新大阪站出一次閘,再用JR pass入閘?

你張pass係東京拎唔到
你點都要係新大阪出閘去拎pass

睇佢個門位似係川崎用咗日車ブロック工法嚟砌呢批車

岡谷駅に放置されていた振子試験車。

Q版飯煲頭

381系嘅試作型

如果拎左pass再番去東京再搭去廣島就唔洗

唔會咁玩掛
btw點解唔買全國pass

基本上坐得東海道新幹線都可以諗諗全國pass啦

啱啱先諗到可能因為坐唔到のぞみ
坐唔到のぞみ去廣島都幾頭痕

咪又係大阪轉車，全國算啦

樣似E351

身在廣島 狂影電車

仲想問下東北新幹線坐去上野站係咪要出2次閘?
上星期由仙台坐去上野轉skyliner,出第一次閘會比返張飛我
之後又有第二個閘,插張飛落去就收咗我張飛

記得上野個新幹線閘係在來線入面
如果唔比返張飛你點出去

上野正常電梯上出閘係在來線，隔離係冇乜人買車飛的綠色窗口

特快列車「燕子」號曾使用的787系。改造後，將成為周遊九州地區7縣的觀光列車(由JR九州提供)

JR九州已對外透露相關方針，表示2020年度（2020年4月至2021年3月）起，將開始行駛以數天時間周遊九州地區7縣的新觀光列車。行駛於整個九州地區的觀光列車，目前已有高級寢台列車「七星號」，但新的觀光列車將不會設有住宿機能，並朝向較平價的方向發展。

新觀光列車將改造787系特快列車「燕子」號車輛的1編組；「燕子」號過去曾連結博多站與西鹿兒島站（如今的鹿兒島中央站）。而787系的車輛過去是由後來經手七星號的工業設計師·水戶岡銳治所設計，並於1992年開始上路。現在也正被特快列車「海鷗」號等使用。新的觀光列車也將由水戶岡操刀設計。

新觀光列車預計可以透過旅行社行程或個人形式來搭乘。JR九州除了七星號之外，還有連結博多站至別府站的「由布院之森」等11種觀光列車正在九州各地行駛當中。

787仲可以再戰十年

點解唔得
乘車日期買返要用嗰日就得
買飛亦冇話一定要喺出發站到買

ひかり轉さくら都唔係太慢啫
但係價錢就爭一截

不如改名做區間快速算

將來港蛙廢鐵化(各停化)?

6成似千九頭

十足十台鐵咁飛幾個站就叫區間快

屌

係整都應該整九鐵塗裝啦

湘南新宿線睇黎更加爆

第一日已經出三角

其實幾合理 日本咁細 又多景點 無必要喺車上瞓

想同一日換新幹線指定席,五能線指定席,東北pass,渋谷定新宿會好排d?2個站都咁q多人,品川好似唔畀我兌換張pass

池袋都唔錯，有間大centre

之前睇過有巴打試過就算四季島咁靚既車都係訓得唔好

最好非大站

品川可以，但換pass 一個地方，換指定席一個地方
想少人，去上野

其實普通新幹線或者特急已經好好訓

第一次去日本東北，直航去東京，再坐新幹線去仙台係咪最快

轉內陸機去最快

要分開排2次隊我o個日lunch會去大森海岸食拉麵,本身想shibuya/shinjuku/shinagawa換,好似順路d,但係你咁講好似上野/池袋好

如果我由上野搭jr去橫濱，我用jr東京都市地區通票，係唔係可以橫濱出閘時再補錢？定要係品川出閘再買飛？

正確來講，換pass 係旅客服務中心，飛係綠窗，有Ｄ會分開，有Ｄ係隔離

現金補飛
蒲田～横浜

由於品川去橫濱係特價，建議你出閘買飛

有特價咩？我見品川橫濱要¥300，但蒲田橫濱先¥220

揀咗池袋拎算

想問下,點解kodama 唔俾我搭，要搭 nozomi, 兩次都係咁

唔需要，因為如果揸PASS補，就補蒲田ー横浜
呢段只需220YEN，比品川ー横浜300YEN (特價，正價420YEN)平

不過買PASS前都係最好計下有無需要先買

請仔細描述你嘅情況

係咪掉轉左

上野都唔少人

佢似係用乘換案內既建議路線頭幾個係こだま？

應該係乘換案內頭幾個係のぞに唔係こだま

應該係調返轉，頭幾個都係のぞみ
其實如果熟路嘅，知自己個route會點行嘅，睇時刻表會方便啲

其實kodama 係咪有特別情況先俾搭，我同counter 講要搭個班kodama, 綠圈有位，佢又指番去希望號班次

通常會覺得你會想快d去到目的地，而のぞみ又最快姐

喺大阪填紙劃こうのとり落新大阪轉はるか落京都
Staff都有問我點解唔直接搭サンダーバード落京都

想搭500系？
こだま通常知你劃無嘴貓車都識做唔問，定你要搭好遠所以驚你劃錯

超特見

有無巴絲會帶時刻表去旅行同用嚟plan行程？

留名先
好耐無追呢個post

講真你堅持要劃呢班車佢都奈你唔何

用開app時刻表plan

你都唔睇我下一個回覆
不過我第二個回覆都打錯野

我打緊嗰時你未覆第二次，我覆完先見到

我試過博多去熊本劃つばめ想搭800系，佢想幫我改みずほ

我劃つばめ熊本去博多冇叫我改

みずほ好坐啲又快好多，如果開車時間爭少少，想幫你改都合理
畢竟應該好少人專登坐つばめ
上次就係貪熊本去博多近近哋又唔趕時間就搭つばめ試800系
架嘢真係睇就無敵 坐就不了

用書多，App做輔助
因為會搭SL之類既非定期班次

就係有一班みずほ遲啲開又早啲到
同埋嗰次係第一次坐800系，特登想試佢

700， kodama

我仲未見過500真車

索性自由席算啦，反正無咩分別

自由席算la，唔正常搭法佢會俾返正路搭法

網上點搵最好

ekikara真係好好用，要俾錢訂我都肯，只可惜直接執左

上次去日本所有車咩時間邊班所有嘢都自己定曬，係成田劃位既時候嚇親櫃檯幾位姐姐

要儲指定席券

我都係揀好晒，但有時佢地會幫你再揀

所以ekinet最好

東日本就可以姐，去九州同四國冇

上次 ekinet 出飛有 Lavender Express，之後個 staff 呆咗，話未聽過呢班車，我話架車一個月後退

佢地未必識哂，上次出四國個堆列車個陣佢都要拎本天書出黎睇

都有嘅, 但你個trip要由東日本開始

2+2唔好坐？

上次喺米原駅閪日本counter劃Sirasagi去岐阜, 見到個staff掛住“研修中”牌都知中伏
果然條友拎住我張全國pass驗屍咁驗, 翻嚟覆去睇中間個地圖睇咗成10次, 明明我已經指埋條東海道本線出嚟比佢睇; 又走去問其他staff問咗兩三次
到終於肯出飛, 督極部機都督唔到張飛出嚟, 明明班車都開喇, 又打開張pass再睇過, 搞到我都忍唔住第一次屌柒JR staff, 條友真係唔知自己做緊乜, 都唔知閪仔有冇比training佢
好彩Sirasagi喺米原開例牌delay, 最後都趕到班車, 否則實寫email去閪日本投訴佢

好似全部281都係

800系張櫈好簿又冇大枱, 新幹線之中算唔好坐

點解佢會搵唔到我o係navitime個坐法,我set 15 Nov 角館去鳴子溫泉, 1800前到,navitime個坐法好好多

話說如果我想臨時用pass換張新幹線指定席,係咪冇限邊個站拎(唔係用ekinet)?同埋用ekinet可唔可以唔印個confirmation,就咁show電話畀佢去拎指定席飛?

特價 的正式名稱叫乜

特定区間運賃

去到綠色窗口就咁隊張pass畀職員話想劃邊班就得

不嬲都無印張野，佢碌一碌張信用卡就得

好重要 日期 日期日期
成日打錯日子要再出飛

8両編成會俾入東海道

me印晒落A4紙度 番號寫埋 跟住篤啦

当駅始発

唔好咁啦 閪仔會叫人洗廁所架

好明顯係新大阪起載去博多啦

新大阪落博多喎

山陽嘅nozomi公廁嚟

山陽代走，同一時間原本個班未到新大阪

你堅持嘅話佢會照劃

四國真心少人識
喺博多劃Marine Liner都要睇天書

因為篤機要打50音
佢可能唔識串

肥薩線矢岳駅 今日

可能以為係liner要liner券

可能係唔知西仔pass可以包到高松咁遠
仲要係雙層車指定席

又真係幾似90年代初嘅京濱東北同山手

岡山去大阪係咪無在來特急

有新幹線嘅通常都唔會有

除非新幹線同在來線係唔同公司，例如東京到熱海、新大阪到京都、博多到小倉

スーパーいなば去到上郡轉スーパーはくと

試過喺釧路劃四國飛，我要指埋俾佢睇邊度搭到邊度

試過一次夜晚咁返岡山，搭到有啲攞命，夜晚上郡轉車又恐怖

Kirameki 同 Biwako Express 先算啦

同公司有 Rakuraku Harima，Liner格上真係...

仲有スワローあかぎ

Jorudan都係冇列車番號

大站出飛的好處，細站係都用番search個制搵返你班車

試過換○○のはなし搭去特牛，嚇親條友

2019.11.05
甲153
川重からの引き出し
E261系「サフィール踊り子」甲種輸送
DE10 1743+E261系6B
兵庫にて

E261系、いよいよ姿を見せました！
「サフィール踊り子」は1編成8両ですが、川重製造分はRS1編成とRS2編成の1〜3号車、計6両となります

2019.11.05
甲153
9892レ
E261系「サフィール踊り子」甲種輸送
DE10 1743+E261系6B
鷹取(神戸タ)10:52到着

明るいところに出てくると、色が際立ちます
光の当たり方によっても見える色は変わるようです

sunrise計唔計?

單向...

似歐洲車多過日本車

問岡山去大阪咋
冇問來回喎

無知問，單向來回有分別？

sunrise上下行停車站唔同

嚴格來講轉唔到..好疏車同停站唔同

一日有幾班都可以係合理時間轉到車

2小時算快了

Jorudan始終係針對旅客
要番號就買書(RIP ekikara)

臨上車回頭一望先出現

哇屌

上次見佢好似係米原爬HIKARI頭

E261系 サフィール踊り子 1~3号車甲種輸送 川崎重工出場

JR東第一款行日立SIC嘅車

【約19時間！】東京→小倉(九州)を新幹線を使わずに移動してみた！
超級痴線佬

欽敬欽敬

有冇人知姫路城裝修完未?

宮古島的魔之星期三
畀蝗蟲攻陷

我以為uo已經大獲，仲要船

一早搞掂

蝗蟲之名你估流架

咁講，UO都係一機200人，都唔會幾大鑊姐
唔通真係下下都要一個香港人都冇咩

我都只係試過用中央+篠之井線上長野
有機會再挑戰下其他路線先

癲

其實我坐完，用左5日分開，一次過要補給有難道

仲要係某D站預長D時間去廁所

JR東日本社長正式宣布浸水既E7系全部廢車

【北陸新幹線の浸水車両 ＪＲ東日本 ８編成を廃車へ】
JR東日本は、台風19号の影響で長野市にある車両センターで浸水被害を受けた北陸新幹線の車両、8編成について、すべてを廃車にすることを明らかにしました。

救唔返

仲有2抽W7呢

無講

呢個好平常，玩完松本玩長野都會咁搭

浸到咁都睇嚟廢車多架啦

w7等西日本自己講返掛

近鉄80000系ひのとりのプレミアムシートの表示
DXシートではなくプレミアムシート

咁睇又有少少E653 feel

西日本既W7都廢左

都話係GSE+E653混合體

佢隻色其實有啲似意粉國嘅ntv italo

JR東日本 E261系(日立製作所製作分) 甲種輸送

10抽total loss

是但啦，放多d e4 max出嚟比我坐

E4系要學西日本咁玩續命

日立sic對比三菱同東芝出得好遲
日立仲玩緊hb-sic
東芝三菱好似玩緊all sic(sic-mosfet+sic-sbd)

一抽車8卡點解要分開兩間廠造，日立5卡+川崎3卡咁奇怪

即係日立落後d ???

N700S J0都係咁

2019.11.06
試9870M
271系 281系との併結試運転
271系HA653編成+281系HA604編成(3両減車)
彦根18:06着 18:07発

いよいよ271系が281系と併結しての試運転が始まりました
281系の方は付属編成ではなく、基本編成を3両に減車した上での試運転で、3両の「ハローキティはるか」も珍しい光景です

其實好多車都係咁

無嘴貓貼紙會唔會進佔271系

係咪頭一兩個編成咁樣整完後大家都有經驗就可以獨自做量產

好處有三個：
一係各展所長
二係節省製造時間
三係分擔工作量

而家係咪全部281 系都貼咗hello kitty？

請教一下
如果東京入 去仙台玩4日3夜係咪就咁買飛好過用pass?
18點成田落機去上野轉新幹線上仙台自由席易唔易爆到冇位坐？

未貼曬，2020春先貼曬

はやぶさ冇自由席 貴幾百yen
やまびこ有自由席 但係慢半個鐘

更加唔想搭

救得嚟多問題啦

仲有50日就再出發關東大灣區

第一抽大家都試造幾卡，等大單來時盡快上手

E個時間去到東京已經8點，仲要趕路上仙台

千九都係咁啦

1989

咪係 救完狂壞仲影響形象

rest in pieces W7

想買UO平d就係要咗遲先落機
機票仲未買 如果原來不可行就放棄

搭夜行巴士

雖然我都想試一次
不過真係驚瞓唔著

浸成咁去維修都冇乜零件唔洗換，連車內都浸左又要裝修。車身長時間浸泥水又要諗埋結構得唔得
同整過架新嘅幾乎冇分別
不如直接買新車仲化算又唔洗煩

不如內陸機成田飛仙台啦

再唔係喺東京瞓一晚膠囊
養精蓄銳衝第二朝頭班車

放入大宮鐵博做展品

放埋入京都鐵博

十抽車，大把貨

原來宜家關西地區pass包埋京版電車同京都地鐵

巴士同稻荷果邊就逼爆

新幹線「のぞみ」自由席と指定席どちらを選ぶか？ 8割超が指定席 自由席にする理由とは

JR東大撚錢，驚咩

造唔切先係最大問題

最大問題係車體用雙層鋁合金結構
中間有好多窿，亦夾咗好多電線
果個位入咗水就好難乾

打劫本來整緊俾隔離上越用嘅E7先囉
上越E4系續命

俾着我
可行的方法，買早幾班UO，睇下貴幾多百
班六點機就買位，務求盡快入關
住上野，明早頭班車 八點已經到仙台
尾班車 東京開2144 俾我會揀第二日頭班車

拎E7系上越車用呢樣嘢一定㗎啦

車両全体の帳簿上の価格は合わせて148億円にのぼり、部品の一部は再利用することを検討するということですが、会社では、損失分を今年度の決算に計上する見通しです。

E7 W7除咗車頂冷氣同集電弓仲有咩零件可以重用

冷氣機喺車底

車廂無浸到嘅部件都用得返啩

枱櫈，燈呢d值到幾多錢

早一班貴300
唔洗拎行理同電子報關1805落機
換乘案內尾班2030上到skyliner應該都仲穩陣？
nex就1946

俾我會做的野
六點機 貪平
俾五十確保第七行人走
出去換東北pass
去上野酒店
明早頭班 8點仙台

反正夜車唔覺有乜好處，萬一delay 仲大獲
想知第二日仙台行程係？ 要早過8點仙台出發？

多謝巴打解答
原本想去狐狸村 不過公共交通好似太麻煩 應該放棄
去松島既話照巴打提議應該唔會好趕
不過想落機日趕晒交通第2朝可以舒服d出發

坐resort minori好定Toreiyu Tsubasa好?
如果minori,就11am鳴子溫泉坐到1226新庄轉去銀山溫泉再返去
如果toreiyu tsubasa就鳴子溫泉0723am坐去福島,1002坐到大石田1200,再去銀山溫泉再返去
時間上好似夾唔到2架坐晒

點會夾唔到，我上次一日坐晒兩架

你朝早6:40搭新幹線去古川轉車去鳴子溫泉，去到先朝早8點幾，返去搭11:23 Resort Minori去新庄，食完個晏就可以搭15:00 Toreiyu Tsubasa，不過搭到山形好落車轉返仙山線走人，因為架車好慢，佢新庄去山形都要1個鐘（除非想刷山形新幹線里數）

我想去埋銀山溫泉,夾唔到巴士時間

銀山溫泉日日都有得去，兩架觀光車逢星期六日假期先有

通常行鳴子峽會花幾多時間?

諗緊11月16,朝早由鳴山溫泉行去鳴子峽再去中山平溫泉,1132 minori, 1500 Toreiyu Tsubasa去山形轉車返鳴子溫泉,唔知會唔會好chur

同埋如果ekinet拎咗飛,但之後改行程唔坐,再book同一時間其他車會唔會罰錢?

有得用自由席方法嗎？

好似全指定席,本身plan緊11月16淨係由鳴子溫泉去鳴子峽唔用pass,11月17就minori去新庄去銀山溫泉,依日用pass,11月18就未諗到朝早去邊,下就返上野,就一定用pass,但係見到架觀光tsubasa好似幾特別,唔知點搞好

如果最尾一日先去銀山溫泉,1531先由銀山溫泉去到大石田,1533大石田新幹線,應該唔夠時間,我仲要大石田拎返行李,仲未計銀山溫泉巴士唔一定準時

下一班1727 大石田 會有乜問題

太晏返東京,9點先到巢鴨

一係搬酒店,住近d大石田

你不如打晒成個行程出嚟啦，分到咁樣咁亂都唔知你前前後後點，一日一個回覆咁

小田急VSE撞止衝擋

之後既片

啱啱去完大約預一個鐘就乜都夠

巴打由鳴子溫泉經鳴子峽行去中山平溫泉jr要幾耐?

本身就預11月15號由乳頭溫泉去角館再去鳴子溫泉,16就去鳴子峽(但唔知要行幾耐),17坐minori去銀山溫泉即日來回,返鳴子溫泉,18未諗到,淨係知下就要返東京

依家諗緊11月15號照舊,16鳴子峽行到去中山平溫泉(唔知鳴子峽要搞幾耐),跟住1132minori 去轉tsubasa到大石田銀山溫泉,返鳴子溫泉,17就坐多次minori由鳴子溫泉去新庄轉torein tsubasa去山形,1700左右checkin藏王溫泉, 18就坐纜車再返東京,但係好似未有樹冰(?),冇樹冰坐纜車好似有d晒錢
如果唔坐纜車,可以18先去山形搵locker擺低行李再去銀山溫泉,咁16號就鬆動好多

仲有16唔去銀山溫泉的話就可以用少一日東北pass,慳返14號由秋田去田澤湖新幹線飛

JR北海道室蘭本線室蘭発苫小牧行き普通列車が苫小牧駅4番線に入線する。

原來佢有16/17兩日，咁諗得咁辛苦做咩，咪一日鐵膠坐齊兩架車一日去銀山溫泉

住得鳴子溫泉咁16號朝早去又得、17號朝早去都得

就係唔知趕唔趕到朝早鳴子峽,同一朝早1123要去到中山平溫泉坐車落銀山

你朝早7點去行，4個鐘爬都爬完

唔住巢鴨得唔得

book咗啦,巢鴨平呀嘛上野山手線過去都好快

如果我16號去完鳴子峽唔去銀山溫泉,仲有乜地方好去?當日我應該唔用pass,除非坐得貴過秋田去田澤湖

鳴子峽應該唔夠你hea全日

所以其實諗諗吓,不如14就自費新幹線去田澤湖,16就8點行路入鳴子峽(冇巴士,所以我唔知要幾多時間先入到去) 1123中山平溫泉resort minori轉去銀山即日來回,17就torein tsubasa+minori入藏王住一晚,18朝早就坐纜車又好乜都好,去山形附近行吓之後返東京,咁樣時間好似好用好多

btw我以前坐新幹線都係用pass未試過另外買,咁我上網買完指定席,係咪可以前一日去賣飛嘅機到買(我第2日7點幾就上車)?d機有寫明係賣新幹線飛?

同埋torein tsubasa個足湯值唔值得浸?

睇完你會明值唔值

有冇巴打知道東海道新幹線富士山張相係邊影？

電車でＧＯ竟然叫得郁JR東海

但同大家公投期望相差好遠

邊度有得睇投票結果?

正呀之前幾條線已經玩到悶悶哋

東海肯比出已經好好
期待會有東海道新幹線電車go

橙公司換咗人方針變曬啦

你想俾200yen東京揸N700A落品川200? 諗下好啦
快速都未見影仲想諗超特急

佢之前個直播有提過

新幹線的話都出係家用機喇，不過FF下好了

邊條線排第一?

我就係等緊佢出家用機

應該係吉原站附近的田

睇黎只係出中央西線普通車

大曾根到名古屋，最多咪整架383系露下面

好似有箱根登山鐵道同名鐵名古屋本線
但睇返又似係d名人想有嘅路線

佢都話左會有211系同383系露個面

只能揸313系

巴打有冇去過？

岳南電車須津駅附近

山陽新幹線太多隧道，遊戲版入面距離又縮水
如果出東海道新幹線版本加真實距離就正呀

真實距離一局要玩幾耐

電車go唔係不嬲都縮水嘅咩

米原到京都

京都至新大阪

家用機無所謂啦
兩個半鐘濕濕碎

有邊個真係會連續揸兩個半鐘
平時玩BVE5都會揸到悶
同埋家用機嘅話不如玩BVE5好過啦

BVE出過熱海到東京，不過要轉檔
btw最近出咗瀨戶大橋線岡山到宇多津+2000系；重有山陰本線鳥取到米子+kiha187，爽

仲出咗神戶線新快速
東仔就有京葉線+武藏野線

可惜無大阪到京都，得bve2轉檔版嘅サンダーバード同湖西線新快速

有
宗谷本線 名寄去稚內真係揸左我兩粒幾鐘

有冇揸到瞓著
現實係大約揸幾遠會換人

無,可能我慣左
今年8月坐過真係名寄就轉司機直落2粒幾鐘

遲下有時間挑戰埋釧網本線

分咗三次玩

想問JR 東日本有乜車已經用量產型SIC VVVF?

E235系, E261系

狗鐵堆Q車仲用緊IGBT

其實呢個係咪傳統習俗黎

？

原來ekinet訂飛係跟信用卡唔係跟ac，而家補領新卡之後無得拎舊卡訂嘅飛
佢打唔到我個名

即係呢一個月內你換過卡？

IGBT技術比較舊同穩定
BTW, 應該過多2年到就全部新車都SiC

對，唔見咗張卡

之前NDS嗰隻同而家部街機好似係真實距離嚟

我都試過
用開大新ANA果陣係visa訂落飛
之後大新轉左用Master換左卡
係青森站搞到15分鐘最後唔知點樣出到飛比我有個予定番號都無用

但頭幾日係東京出pass同係盛岡時又出到飛喎

如果迫住既都係熱褲架妹的話

人地叫一句痴漢你就係咁先

去 setting 改卡資料

已經改咗，用舊卡訂個d都係跟舊卡

Shinkansen Live Toward SENDAI

其實日本人係呢方面已經行得快過世界其他地方好多㗎啦，至少越來越越多車行SiC-VVVF
而家歐洲嗰幾間大廠暫時剩係得Bombardier同ABB出咗用SiC嘅traction system

你搭特急？
我7月搭稚內去名寄普通有喺音威子府換人
即係同行車時間有關 唔係距離？

福島嗰邊日本時間5pm已經天黑

青森冬天4點都天黑

坐宗谷
好難想像有司機可以札幌直落稚內咁痴線
成5粒鐘

SiC雖然比較efficient
但牽引力始終比較細（雖然近年已經改善咗）

所以如果係高速度嘅車（例如新幹線）
SiC應該仲要繼續測試
ALFA-X應該就係試緊

［速報版・高音質］上野駅2、3番線 新期間限定発車メロディ 「ニュルンベルクのマイスタージンガーより『第一幕への前奏曲』」

このメロディは11/9より約1年間使用されます。

咁一定唔會，至少旭川都可以換人

成田国際空港株式会社(NAA)は、成田空港の発着回数を現状の約2倍となる50 万回まで拡大することができる第3滑走路の新設・B滑走路の延伸等といった「成 田空港の更なる機能強化」について、昨年3月の四者協議会合意以降、1日でも早 い事業着手を目指し、航空法の変更許可申請に先立ち必要な環境アセスメント・地 権者の同意書の収集等の手続きを進めて参りました。

また、11月5日に国土交通省が成田国際空港株式会社法第3条第1項に規定する 基本計画を改定したことを踏まえ、本日、「成田空港の更なる機能強化」について 航空法に基づく空港等の変更許可申請等を国土交通大臣あて行いましたので、お知 らせいたします。

(2)完成の予定期日 令和11【西暦2029】年3月31日

[edit] 05:00-00:30，交替使用各跑道6個鐘

[edit]

[edit] 原來最後改到

南海電車

今日到成田,出到日暮里1644,個天已經黑黑地

會唔會更加迫

如果你沒有搭配旅行商品購買的話，可以先到JR東日本旅遊服務中心櫃檯購票
即係可以唔買個旅行商品都買到足湯飛?仲有walkin易唔易?

長崎市即將加入全國IC大家庭

我今日係日光行完第一伊呂坡返到東武日光站上車個天已經黑哂，個陣只係1700

上次搭冇人浸

EF65 2060牽引 E261系RS2編成+RS1編成（8〜4号車）「サフィール踊り子」甲種輸送

熱水算把啦比我都廢事浸

Stadler都未開始玩?

其實我買個旅行商品都冇用

佢要福島出發/坐到福島,我坐新庄去山形咋,仲有好似要2個人申請恰毒撚,都係上車快手問好過

咦係wor

其實Stadler啲車都係用ABB嘅traction
同埋目前剩係得B記同黨鐵瑞典合作係斯德哥爾摩地鐵其中一抽車度測試緊SiC-VVVF

500yen入去參觀下玩下幾過癮，搭得就唔怕俾埋呢500yen啦，浸完重可以去第15卡休息

兼職賣燒餅嘅鐵道公司
不過塊燒餅好鹹，好似成支生抽倒落去咁

同埋另一款要屌嘅位，又係得張枱仔

你嗰包喺濃味

竟然係長褲...同埋你係咪用左wide鏡？搞到對腳好長咁

得14度咋，點短褲

btw係呀，iphone11個wide鏡

值唔值得東京即日來回

255? 佢個Green大伏嚟

我朝早去咗成田航空博物館先，撞正犬吠埼燈塔開放畀人上去，幾正

對，姐係普通特急位

関東特急Green Car得251同651係正, E259勉強坐得過
其他唔洗有期望

其實Dr. Yellow係咪有出沒時間表

原來街機出左名古屋段中央線

應該有? 我見youtube 日本人捕到佢出現

個日睇唔到車頭

今個月剛出?

燈塔唔係常開?

要收錢，不過今日唔駛錢，同埋有隻海上自衛隊嘅直昇機係度兜圈同人揮手

E653好似都唔錯

點解我搵到張255大細檯都有既

佢應該係坐普通車
見到上面個牌係2号車指定席

有大細檯應該就係グリーン

E653緊係正, 但佢唔算関東wor

E257指定席都唔錯

曾經係

但係離開關東之後先有green喎

你捉唔到我字蝨ga la, E653喺関東時都冇Green Car

00後嗰堆東日本特急車upgrade咗普通車但downgrade咗Green Car
特別係E657, 個Green Car絕對係搵笨之最
E353嘅Green Car就換咗紅色地氈叫做classy少少

人地正職先係賣燒餅，收入仲多過做鐵路

銚電周邊產品收入係鐵路收入3倍，唔賣燒餅會無錢維修

想問下呢,我係klook/kkday買JR pass
可唔可以即時預訂指定席?
想12月去日本坐SL

ekinet 可以, 不過要係東日本綠窗拎

去ekinet開AC訂位就得，去到綠窗口記住講已經係ekinet訂左位，唔係既話會即場幫你訂多次

無錯係普通車

已經拎晒大部份指定席飛,張東北pass好抵屌,坐一坐hayabusa上青森已經回本

軽井沢vs輕井澤

都係舊字體

瞓醒未 輕井澤係中文字 軽井沢先係日文

已經係原po畀人屌到上天花板

但乘換案內打中文漢字都可以認到， 真心勁

成田機場去輕井澤急問

下次俾埋post link啦

想問下日本東北JR PASS包唔包JR総武線快速(君津行)

包，內外房全包

佢唔想撥火呢可能，又唔係好被屌嘅

問題係唔留意其他post，就咁Post張圖都唔知講緊咩

我都係後尾係出面見到個 post 先知咩事

不過真係伸手得好犀利 自己 google map 試下搵唔難掛

伸手風氣不可長

pad出新幹線劇場版合作

冇EVA500

可能因為要拎多set版權？

353有冇得諗

似新幹線d green car

吓邊忽似, 完全冇得比wor, E353嘅Green Car咁劣
定你想講E353 Green Car似新幹線普通車? 因為都真係幾似, 可以當係迫小小嘅新幹線普通車

想問下klook同kkday 係咪cut哂jr pass優惠
上年都仲可以用優惠碼買 岩岩試左好多code都唔得

我上個月買都係
結果去旅行社買算

klook唔係香港野？

有邊間介紹

日航旅遊天地/HIS

山手線多咗一款車行走

有無人買過東京廣域jr pass
想問下我唔想第一日用 可唔可以係機場買個陣同佢講啟用日期
定係只可以買個日開始計

我google睇其他人講好似係可以 想確認下

可以，我試過

thanks

正式廢止

近鉄 KNT

唔係即日出去買la 成田排好耐

thx bro

預咗喇，BRT做得幾好

出去先買啦，機場排死你

好多謝兩位提點

拎左Pass同佢講唔用住, 因為張Pass係啟用後3日有效, 只要佢第一日個格未扱印就得

呢d鄉郊地方開BRT又可以增班
巴士用鐵路嘅走線速度亦差不多

因鐵真係可以參考下

仲條輕鐵拆左

其實都唔係BRT了，大船渡線個條已經變返一般巴士咁落返國道行，無特別路權個d

上水琴晚仲有燒火車睇
党鐵都掂架啦

拆走晒輕鐵啲路軌
可以直接改為BRT

國際上BRT呢個名叫得求其，亂用外來語嘅日本用字就會錯，LRT一樣

抽烏蠅頭應該直接提早廢車
諗起國電暴動上尾事件

呢啲小兒科啦，又唔係燒車
同埋退左東鐵邊夠車
千九拉下拉下都差唔多去哂EWL
泡菜車又話等新信號系統先行得

加站/搬站到行返國道算數

咁咪慢好多？

仲未計之前出左軌果兩抽

好過無客

爆玻璃窗啫，要搞應該唔係好難

Local線班次重要過速度

最重要客量

996

997

998

999

1000